---
title: 三种思维模式
origin: 豆瓣文章
---

传统的职业思维模式是没有出路的。思维方式决定了人做事的方式和方法。

为什么有的人打工能转变成合伙人，转变成股东？根本差别在于大家的思维方式不同，我们要从传统的职业思维模式转变成什么模式呢？

首先要转变为商业思维模式，然后，要提炼到行业思维模式。

做一份固定的工作，每月领工资，这是职业思维模式。

什么是商业思维模式呢？懂得资源互换，用资源互换实现价值。

什么是行业思维模式呢？第一，把握需求，行业就是需求，把握社会大众的需求；第二，如何满足大众的需求。

